{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053405",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구암리3"
    },
    "text": "亀岩里(クアムニ)\\n\n鳳鳴山、スチョンボン、スチャンボンなどの山に囲まれた山村町だ。谷間と頭が発達していて平地も少し分布する。シクアムリ、クサンリ、グンデリなどを併合して九とシクアムの名前を取って九岩里としたが、亀の形の自然岩石があり龜岩(龜巖)里に呼んだりもする。自然村では龜岩、ゴブクミ、シクアム村などがある。龜岩村は、本リーグ開始された村に、地名由来も九岩里のそれと同じだ。ゴブクミ村は亀の形の山の前に位置する村として付けられた名前だ。シクアム村は、大院君が秦山本当に墓のことでこちらの岩で、休んで行ったりして建てられた名前だ。住民は38世帯約80人あまりが居住し、大半が農業に従事する。九岩里の小河川が整備され、自然親和的な河川に造成されていて、龜岩村公園が作られている。夏には体験村プログラムを運営しているところもある。",
    "QA": [
        {
            "question": "亀岩里はどのような地形で囲まれていますか？",
            "answer": "鳳鳴山、スチョンボン、スチャンボンなどの山に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "亀岩里はどのような特徴を持つ山村町ですか？",
            "answer": "亀岩里は谷間と頭が発達していて平地も少し分布する山村町です。"
        },
        {
            "question": "亀岩里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "シクアムリ、クサンリ、グンデリなどを併合して九とシクアムの名前を取って九岩里としたが、亀の形の自然岩石があり龜岩(龜巖)里に呼んだりもします。"
        },
        {
            "question": "亀岩里にはどのような自然村がありますか？",
            "answer": "亀岩村、ゴブクミ村、シクアム村などがあります。"
        },
        {
            "question": "亀岩村はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "亀岩村は亀の形の山の前に位置する村として付けられた名前です。"
        },
        {
            "question": "シクアム村はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "シクアム村は、大院君が秦山本当に墓のことでこちらの岩で休んで行ったりして建てられた名前です。"
        },
        {
            "question": "亀岩里の住民はどのくらいですか？",
            "answer": "亀岩里には38世帯約80人あまりが居住しています。"
        },
        {
            "question": "亀岩里の主な産業は何ですか？",
            "answer": "亀岩里の主な産業は農業です。"
        },
        {
            "question": "亀岩村公園は何のために作られましたか？",
            "answer": "亀岩村公園は九岩里の小河川が整備され、自然親和的な河川に造成されて作られました。"
        },
        {
            "question": "夏には亀岩里で何が行われますか？",
            "answer": "夏には亀岩里では体験村プログラムが運営されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 268,
        "QA": 380
    }
}